% vim: set et ts=4 sw=4:

\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{minibox}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{datetime}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

% fuer parbox um keine breiten manuell anzugeben
\usepackage{varwidth}

% setcounter for paragprah
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{5}

% global itemize-abstaende
\usepackage{enumitem}
\setitemize{itemsep=0cm}
\setenumerate{itemsep=0cm}

% for comments :)
\usepackage{verbatim}

% for imagebox
\usepackage{array}

% for specific enumerate preambles
%\usepackage{enumerate}

% wrapping environment for pic in paragraphs
\usepackage{floatflt}

% force footnotes to the page bottom
\usepackage[bottom]{footmisc}

% figure in minipage nicht moeglich -> auch keine captions in diesem sonderfall. aber captionof
\usepackage{caption}

% Einruecken nach newline via '//' unterbinden
\setlength{\parindent}{0pt}

\makeatletter
\renewcommand\paragraph{%
    \@startsection{paragraph}{4}{0mm}%
    {-\baselineskip}%
    {.5\baselineskip}%
{\normalfont\normalsize\bfseries}}
\makeatother

%==INFOBOXEN=========================================
%idee: http://tex.stackexchange.com/a/66822
\usepackage[tikz]{bclogo}
\definecolor{YellowGreen}{rgb}{0.603922,0.803922,0.196078}
%\renewcommand\bcStyleTitre[1]{\large\textcolor{black}{#1}}
%textbox{Titel}{Text}
\newcommand{\textbox}[2]{%
    \begin{bclogo}[couleur=YellowGreen,logo =, arrondi=0.2,barre=none]{#1}%
        \vspace*{10pt}%
        #2%
    \end{bclogo}
}%
%textonlybox{Text}
\newcommand{\textonlybox}[1]{%
    \begin{bclogo}[couleur=YellowGreen,logo =, arrondi=0.2,barre=none]{#1}
    \end{bclogo}
}%
%----------------------------------------------------
%idee: http://tex.stackexchange.com/a/66846
%imagebox{Bildbreite}{Bild}{Titel}{Text}
\newcommand{\imagebox}[5]{%
    \[%
        \left[%
            %imagebox{Bildbreite:0-1}{Textbreite:Rest-0.1}{PicPath}{Titel}{Text}
            \begin{tabular}{@{\quad}m{#1\textwidth}@{\qquad}m{#2\textwidth}@{\quad}}%
                \includegraphics[width=\linewidth]{#3} &%
                \raggedright %Flattersatz mit linksbündiger Ausrichtung.%
                \textbf{#4} \par%
                #5%
            \end{tabular}%
        \right]%
    \]%
}%
%====================================================

\title{Biologie für Nebenfächler}
\date{\today ~- \currenttime ~Uhr}

\begin{document}
\maketitle

\noindent{Dieses Skript zur Vorlesung Biologie für Nebenfächler
    im Wintersemester 2013/14 wurde von untenstehenden
    Studenten erarbeitet. Es ist somit offensichtlich
    inoffiziell und erhebt weder einen
    Anspruch auf Korrektheit noch auf Vollständigkeit.
}

\begin{description}
    \item[Christian Bay] christian.bay@studium.fau.de
    \item[Stephan Gabert] stephan.gabert@studium.fau.de
\end{description}

\vfill

\noindent {
    \textbf{\footnotesize Dieses Skript ist keine offizielle
        Veröffentlichung des Lehrstuhls für Zellbiologie der
    Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.}
}

\newpage

\tableofcontents
\listoffigures

\newpage

\section{Allgemeine Informationen}
\begin{itemize}
    \item Altklausuren bei FSI erhältlich
    \item 03.02.2014, 13:45 Uhr, HB: Platzvergabe für Praktikum
    \item {17.02.14 - 04.03.14: Blockpraktikum von 08:00-13:00Uhr\\
        Kaution von 20\euro{} erforderlich}
    \item Bei Antworten auf Fragen aus den entspr. Fragenkatalogen sollte
        ein ganzer Satzbau samt \underline{Sinnzusammenhang} vorhanden sein!
    \item 07.03.2014, 10:00 Uhr, HA: Klausur
    \item Klausurdauer 90 minuten mit 45 Punkten
\end{itemize}

\imagebox{0.3}{0.6}{./pics/ausrufezeichen}{Obacht!}{
    Diese Mitschrift bessert sich zwar von Zeit zu Zeit, allerdings sind wir nur
    zwei kleine Informatiker und k"onnen unser Hauptaugenmerk leider nicht auf das Nebenfach Bio legen.
    Nichtsdestotrotz verbessern wir immer mal wieder die ein oder andere Stelle im Skript
    und somit solltet ihr \underline{so oft wie m"oglich} "uberpr"ufen, ob es eine neue
Version gibt!}

\include{chapters/Botanik}
\include{chapters/Zoologie}
\include{chapters/Mikrobiologie}
\include{chapters/Praktikum}
\end{document}
